加山傳播：每吹奏一次13歲，就係對記者嘅一種侮辱

「每吹奏一次13歲，就係對新聞工作者嘅一種侮辱」

講完呢句就俾人問，我有咩咁把炮啊？

由個細路俾人凶，講出句記者無認證，「做緊記者做緊嘅嘢就係記者」，到俾人「拘捕」(其實香港人係咪真係唔知咩叫兒童保護令，一個細路係街走失俾人帶去警署，咁係咪又叫拘捕？) ，再到佢阿媽接返佢，講咗句對唔住阿媽。一夜之間佢哋個page由千幾人一晚上到3萬人。

第一、記者無認證？有經歷過POLY一役嘅一定唔會咁講。線一直存在，只係對家呢幾個月以來都唔拉出嚟。大家清楚，行家清楚，PPRB清楚，係得一班人唔清楚。

第二、13歲點解唔可以係記者，有能力就係。屌你老母，難聽過粗口，正正體現華人社會嘅眼光，係幾咁睇低文字工作。

咁我唱歌個陣係咪歌手？我計數個陣係咪數學家？但到文字工作者，識寫文就係作家，寫得長少少就小說家，識寫新聞就記者。而更弔詭嘅地方就係呢到。影新聞相嘅叫攝影師，拍新聞片都尚且要一份文字稿，文字記者更加需要寫，但13歲細路做緊咩呢？開live。

如果你依然覺得只係開live就係記者嘅一種，不如諗番當初新聞台點解要開live。開live嘅目的係因為現場每一刻，都有可能發生有新聞價值嘅事，為免因為要roll機個瞬miss咗，就索性長roll住部機，所以你見到大台嘅live基本上係唔會有任何評述，因為就如記者嘅rule no.1：保持中立。不打擾是我的溫柔，不評論是我的中立。

會評述嘅，叫Commentator，你會唔會叫鐘仔做記者？你又會唔會叫上電視台講波嘅雲加摩佬AlanSmith做記者？

第三、細路仔被「拘捕」，同阿媽講對唔住。個畫面好靚，係咪？左膠至愛，母性泛濫嘅當然。但同一晚上，一大班記者係旺角被胡椒浴、被警棍打、要跪浸係一大灘胡椒水裡面、有部份仲要charge埋非法集結，香港人有咩表示？

「吓，嬲咗成日，嬲到攰訓咗教啦。」如果你哋咁關心記者，對新聞自由咁關心，一班專業嘅記者面對著真正嘅警暴，Why the hell there was the difference?

仲有，阿媽對唔住，好感人係咪？我自己出嚟跑咗咁耐新聞，少講都三四次，幾乎呢世唔洗再同老母講嘢。

第四、最新數字接近35,000 like。我知一講實有人話嫉妒，但當你見到有人講，「一個like係對佢哋嘅支持，肯定佢嘅付出同努力」。

明白曬，原來我哋一直都無努力，努力唔夠，付出得唔多。

知唔知3萬5 like係一個咩概念？我個台半年嚟先過2萬多少少，呢兩萬點換番嚟？有事就要撲出去，無事個陣要主動搵新聞、約人做訪問，每日都要諗campaign想有啲嘢出吓，每一宗香港大新聞都盡力跟，有時深夜有國際大事都要跟埋，務求香港人一起身碌一碌fb就見到，仲要每單新聞都整一張配圖(如果覺得日日對住林鄭嘅樣嚟P係好輕鬆，咁我無嘢講) ，年中無休。

「人哋學生嚟，無收錢。」我唔係學生？我又唔通有收錢？我窮到膊頭移位都無錢睇醫生，依家醫唔番，付出夠大未？

有更多努力耕耘嘅台，《誌》、《實》，係咪代表佢哋都唔值得支持，佢哋嘅努力同付出，都唔夠呢位只係出過嚟兩次，連催淚彈、甚至胡椒水都無中過嘅13歲細路？

我有咩咁把炮？俾人係旺角拎槍指頭咁囉，係咪要中埋彈先得呢？傻啦，中彈死鳩咗就無得同老母講對唔住，個畫面就唔靚啦。

#記者唔應該評論 #除咗衫就叫口號啦
#中學生記者最識玩嘅

無食過tg 唔夠黃

知唔知3萬5 like係一個咩概念？我個台半年嚟先過2萬多少少，呢兩萬點換番嚟？

整體其實講得岩 但拉埋自己啲like嚟講就多左

業餘記者有咩問題？
睇過CCTVB LIVE係有旁述

部份有道理嘅，但同茶半香初單野一樣，睇完hard feeling，尤其後半part

可以做既係 多d留意 support 做實事既人
唔好剩係留意畫面靚既野

講多左啦
你揾過靚女做主持唔駛半年就10萬like啦傻仔

唔少猛料都係出自佢哋

我買百事飲，會唔會侮辱咗可樂？

即係點?
講咁大段野即係支持記者發牌制?
到時屎都無得你食呀加山傳播

人地坐喺度就幾萬like
我做到狗先得2萬
侮辱我的專業

即係王家衛屌鳩王晶高票房
佢拍埋屎尿屁簡單侮辱咗電影業

足球台屌鳩球彩台多人睇過佢

記者係專業
其他專業
例如醫生
有專業認證
要有認可學歷和資歷
唔可以穿件白袍
就話自己係醫生

就憑你呢句就知香港唔值得有言論自由同記者

你講嘅係資格

點解個小朋友唔可以係記者？佢有冇用記者身份去屌啲狗？睇佢個live表現得唔錯喎 同以前啲廢老心態屌90後00後有咩分別？仲有 討論個小朋友就等於會忽略其他記者？ 大方少少啦

搵唔到個post，係咪刪咗？

星期日下午至半夜，由500個like升到二萬幾個like，如果我地日日都有咁強嘅網絡動員力就好

利物浦：每吹奏一次學屆冠軍，就係對足球員的侮辱

係咪呢單？

係囉 明白加山傳播想講啲咩
但睇完好唔舒服
有時會諗係咪可以轉下個方式去講

小器到
人地受關注唔係因為佢做記者
而係佢做左新聞人物主角
你係記錄者
佢係新聞人物，咁岩佢嗰時做緊記錄者
邊有得咁比較

你13歲又唔出黎拎光環
係有光環呀，你拎都拎唔到啦
葡萄牙到咁

你喺旺角俾槍指頭都無人理你，你自己檢討下

佢唔係第一次話人like多過佢
亦唔係第一次屌同業㗎啦
Like數大過天

似個人言論多個成個台嘅言論喎

挑，你反問吓D藍絲老豆老母，細細個要小朋友學鋼琴，小提琴想做音樂家，如果你個小朋友出來表演係咪應該屌個小朋友呢？

仲有好多啊，什麼小廚神，小運動員，中國唔應該由細訓練小朋友去做任何野，因為都係童工剝奪兒童既自由？

小記者都係興趣職業一種，冇人想到今時今日係香港街頭影野會有危險，如果有，咁就係你班廢差佬失職，因為冇人會好似你地恐嚇同拉小記者的！

但佢咁樣鬥個13歲真係無謂喎
根本果3萬5 like就唔係因為佢既付出而得到既
根本無得咁比
而家俾like佢係因為佢俾人拉左香港人谷鳩氣先like同俾support
唔通我打機勁過pewdiepie但係youtube 人數唔夠佢黎又係因為世人唔識欣賞?

同埋我想講有好多人睇九宮格
但個live數又唔會升
所以唔好真係以為live人數無人就等於無人睇

加山傳播我一路都bookmark左係browser
但我唔會Login facebook
有時都會開黎睇下
所以like數真係唔代表D乜野

同值唔值得有言論自由無關
記者有分專業同業餘
但香港係有採訪自由 邊個話業餘既就唔可以採訪反送中運動?
問題係唔好幫政府Justify呢個論述好嗎?

人哋話被狗咬返狗屋係兒童保護令呀
專業記者見解真係寧舍獨到

冇人話過個學生記者高尚D, 亦唔須要比較

我剩係會擔心 13歲記者喺現場有冇足夠能力應付到一個可能兵荒馬亂既場面
可能會中椒 以至中槍 以至係可能要走避 會唔會有危險之類
如果佢有足夠覺悟 我唔覺得有咩問題 你話佢唔專業 大佬 13歲咋 一般人13歲連基本社會體驗都未試過啦 大把野要學啦

大家留意返 加山=frankie fung, 今屆西九候選人

咁呢個wu xxxx喺加山係咩崗位架？

佢聲稱佢個台都有2個學生記者
同埋都好想知DB channel係男拔萃校園媒體定普通網媒

人地意思係學生記者姐 屌佢老味小提大做
歌手都有業餘歌手啦

其實睇晒成段嘢我唔明你嗰個結論係點樣黎

點樣睇得出佢支持記者發牌制呢

同埋果個Facebook貼文完全係個人言論嚟㗎喎

只係佢咁啱係加山傳播做記者

睇完我只會覺得佢係恨鐵不成鋼

覺得自己個台少人like啫

唔計獨裁國家, 咩國家興限制採訪自由?

興其怨婦式屌人只關注十三歲記者自己個台無人睇,不如先反省自己

If your pictures aren’t good enough, you aren’t close enough. – Robert Capa
如果你的相片不夠好，那是因為你不夠近

條友唔好將問題掉轉。宜家黑警兇細路。

十三歲又如何 叫佢應該睇套戲叫Bad Education. 美帝中學校報記者點揭露校監監守自盜。

佢個Facebook page有簡介

嗰幾個創辦人應該係中學同學嚟嘅

⋯⋯⋯⋯

妒忌心作祟

平心而論我都唔想13歲小朋友做記者

現場危險佢亦無相關專業資格，欣賞小朋友的心意但都係等大過啲先

當然510最值得注意的，的確係夜晚記者被襲同旺角大濫捕，但個個淨係關注小朋友同鄺神而唔去focus真要需要幫的，我都好嬲囉

DB牌頭啲英文都咁樣...
見佢自己話旗下有中學生記者
佢自己又大學未畢業
仲諗緊邊路專業人士屌得咁甘又咁介意多唔多人like個台

轉個角度
13歲都肯出黎
仲要乜野唔揀走去揀做記者呢個角色
唔係更加係對記者既認同咩

過多5年
或者個細路就會走去讀傳理
出黎做野後一樣都係咁做
他朝君體也相同

現實的確係幾殘酷
13歲扮記者角色可以攞到多過默默付出既守業記者
睇落好似好唔公平
但應該都要明白, 兩者like數既意義有根本上既唔同, 價值都唔一樣
唔通3萬個Like, 以後個細路既live就會多人睇啲? 唔會啦

仲係咁守舊既思想
13歲就唔可以？

佢地fb無依個post，段野邊度搵？

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

瘋狂RT比全界知道阿

又鬥黃鬥多like

加山傳播wu gin facebook文章

邊忽講得啱？
依佢咁講cam man都唔可以自稱記者喎
又話咩對家唔拉條線
咁唔係新聞自由有無被打壓問題反而係記者同業問題？
記協記者證係政府認可可以進入政府部門採訪咋喎
唔係一定要有記協記者證先做得記者
同埋最撚睇唔過眼嗰點都係講兒童保護令
即班狗咁做佢完全唔覺得有問題
咁樣叫講得啱？

佢既表達方式令我有咁既咁覺
因為而家正直敏感時期, 警曱王好似又想搞發牌制
你咁講完我再睇返成段文 可能係我get錯了
不過點都好 各自努力啦
如果佢吹雞叫人like佢個page應該大把人會肯做既
佢D野都唔差 可能係少人知佢個page既存在啫
做多D宣傳啦

搵記者同數學家比

應該辛苦得濟呻下
大家多D支持下加山傳播 俾下like啦

咁都熱門

加山有爆過幾單大新聞
都無3萬like咩
不如請返個fb小編幫手

因為記者既最愛 記協都話 好嬲 跟住冇啦。 你地自己有冇出聲明屌9記協，有冇私人檢控佢地？用資料告出國際？咩撚都冇既時候，市民支持下其他野又唔得？ 咁記者想點樣？

有冇人知呢兩單講緊邊個網媒？

其實小朋友出嚟做記者唔係唔得
不過應該要做得全面啲
例如試下坐喺電腦前面寫下稿
去記者會問下問題
（政府記者會唔入得 可以去民間記者會嘅）
如果佢做過以上所有嘢
都仲想做記者嘅

咁我就信佢大個會做記者啦

（利申 唔係想踩佢 只係想佢明白到 做一個記者 唔係淨係開live 嘅）

分化post

大家唔洗like佢個page
繼續由佢自high

只係感覺佢對自己的專業好自負 但同時又 自卑，有需要咁樣鬥個小朋友咩?
強調記者的專業應該未需要去到呢個程度GE

啲資訊有用睇完咪like囉 有乜問題

講到咁 你就係一個attention seeker

拉

太多media, miss 咗，即subed

圖2單嘢唔知花式自爆定想點
唔講佢啲邏輯同前設有無問題
又唔講最尾兜返去自己幾專業幾做得嘢幾辛苦
Ps3嗰點想點撚樣
前世未俾狗咬過咩呀專業新聞工作者

個重點從來唔係13歲應唔應該做記者，而係13歲都有權做記者

我都覺得冇足夠判斷力同體能未必適合做前線記者，但黑狗侵犯佢權利就係唔撚啱

假如覺得可樂同百事一樣，就無必要為任何一邊戴光環吹捧

兩邊付出一樣，但回報就因為年齡而唔同，問題係度

like錯

呢層真係唔清 但寫呢啲 Frankie Fung都應該點咗頭

你話請就請到？
人哋一毫子都冇收過

條柒頭酸撚到

係

Pin呢個啦

對巔倒是非黑白嘅CCTVB記者主播 的確係極大侮辱

唔好戇鳩
仲細咩
從來無人低估過記者既付出

哦，原來係抗爭要配女

佢咁都有權做就係一個漏洞黎
依家要改有咩問題

300K 嗰個page係咪香港黑警啊

呢個page唔止加山葡萄啦

嗰個渾x都出post葡萄過

驚到唔撚俾留言 咁一言堂既

好多小眾media page無人關注係真

只係佢個表達方式有小小令人反感

希望大家都like多啲小眾media page 等同路人唔好愈做愈灰啦

13歳就唔做得依樣果樣？
只有填鴨式教育，洗腦式教育先最希望係咁，將所有人定型
估唔到現今世界竟然仲有人認同依種教育模式
咁食古不化不如去打份流水式作業既工算啦

我覺得個意思似係激氣
想香港人真心關注更多唔同嘅記者網媒
而唔係煲大咗先關注一位13歲記者

記者每次都被狗恐嚇但好小人關注過
反而大家極度關注13歲記者手足
俾狗搵槍指都無咁多人關注個類意思

自己重申返先：13歲記者都需要關注
但希望可以關注埋更多記者

攞黎講

我發現好多人都係咁...
其實你講嘢目的唔係想畀人聽㗎咩
呢個方式係人聽到都會閂埋隻耳仔啦
咁有意思咩

不過我買呢款百事係因為我知道佢係由一個小朋友製作，同有齊人力、器材、經驗嘅可樂唔同

如果讚佢係一款最好飲最出色嘅汽水、其他汽水都係屎就當然唔啱，但我欣賞整百事嘅人值得支持，有資格拎光環，所以我會讚佢同幫襯佢

同黃色經濟圈一樣

但因為咁樣令可樂覺得受侮辱，所以只係應該用品質、技術呢啲尺去度百事，咁樣先叫做尊重汽水？

又關言論自由事？

我睇完篇文嘅感覺似係佢好睇唔過眼香港人仲係會因為畫面好靚而被動員 而唔係基於件事物本身嘅質素同背後嘅意義

自稱專業既人，最擔心佢自己既地位受到質疑同動搖
佢根本解釋唔到點解13歲唔可以係記者
只係用個人主觀感覺否定13歲唔可以記者
同每次建議人用 linux 就會有 d 自稱專業既人出黎吠話要打 command 冇機打，乜乜七七，事實係佢地驚佢地既虛偽說話比人篤穿，原來自己係個一無事處既人

同意
雖然其實我有時會諗記者越被吹奏係咪就會越暴露於危險之中

咁所以點解係侮辱

我睇完篇文都唔明

激將法

同埋都真係會擔心13歲咁細個會唔會唔識判斷 有冇機會會影響其他傳媒工作

不過呢個細路算係幾成熟

漏你老母 上中國住啦柒頭

其實佢嬲係嬲好多其他網媒真係瞓身出嚟報道

但係得到嘅回報唔成正比

中point
當然佢嘅media有唔錯嘅報導

但係我覺得可以係一個觸發點
畀多啲人關注記者問題囉

冇必要講到侮辱咁嚴重
乜春嘢like嗰啲更加唔係重點
只會模糊咗佢嘅睇法

點樣先叫回報成正比
即我一定要like佢個page㗎？
咩邏輯

然而咁樣屌仲易有反效果...

佢咁強調like數

對佢來講多人睇或者多人like咪回報囉

我理解係咁啊

所以好多所謂專業都好反對自動化

咁而家like唔like好
無啦啦關心個細路都畀人屌

其實facebook回音牆咁勁
某程度都令人難咗接觸到新嘅page
如果唔係喺其他地方聽到加山呢個傳媒
都唔知有親本土派嘅新傳媒

咁有時真係冇辦法嘅
咁呢個13歲細路的確引起藍絲迴響 所以先引起話要修例 同埋適逢母親節 個畫面靚引起傳媒大肆報導

有時會諗傳媒嘅角色唔應該有光環 尤其呢個政權會打壓嘅時候
不過我覺得小眾傳媒係需要關注同多多支持

其實全世界都係鐘意睇eye-catching野
你覺得一班科學家寫篇分析武漢肺炎既paper多人睇d
定一個學生拍條一分鐘片屌trump講hydroxychloroquine會多人睇d

點解係漏洞？
即管填漏洞啦，到時失業唔好喊

但係冇必要講埋曬啲咩

13歲冇資格做記者囉

咁樣難道又唔係侮辱緊人咩

嬲還嬲都唔好咁樣講說話吖

全文重點 「我好L葡萄呀！！！」

會失業既果d都係扮既
蘋果日日屌差佬佢d記者一樣可以做採訪

加山本身都做好多獨家料,文中所述《誌》、《實》呢兩間做嘅專題都相當具質素.

但我相信大家並非意圖「吹奏」陸同學或者陸同學嘅媒體,而係陸同學嘅表現係展示到對記者工作精神嘅理解同尊重。睇番當日陸同學訪問-- "陸同學接受獨媒訪問時稱，今次是其第二次到前線採訪，又指採訪工作十分重要，「我雖然只係中一，但都想為市民報道事實。」他又稱不會畏懼警員的質問，「佢執法，我做嘢，無所謂，大家都溫柔啲。」"

如果陸同學係所謂 "#除咗衫就叫口號啦 #中學生記者最識玩嘅",相信大家亦會作出批評

啱

agree，做記者媒體都係想更多人知發生咩事，個page有人follow，post有人like，就係對記者簡單嘅尊重同認同
(我自己覺得)

情況如同表演者只想你拍拍雙手，零成本但係最簡單有效

不過正如YouTuber咁都會介意views 數嘅

大家隨心啦

睇過佢哋報道有feel咪支持下

所以佢用個人FB抒發意見而唔係用個台嘅名義

利申 我有like 13歲記者個page
純粹係出於對小朋友鼓勵同想話俾佢哋知佢哋無做錯啫
至於DB channel我無like
本身無睇開 唔好意思

笑4

Cctvb，大公報，文匯報，百份記者唔侮辱
個13歲細路侮辱記者呢份職業

上前線抗爭既多數系後生仔女

而香港中老年人沒有絲亳受辱感

頭半篇算有條理
後半完全萄葡撚憤怒妒嫉式謾罵
人地成功上位又要累鬥累

完

因為可以自動化等於減低左對佢地既依賴性
所以佢地一定會反對所以潛在影響佢地利益既野
會叫人買野，唔好靠自己，放大發生問題會冇人幫自己，但佢地一定唔會教人點樣自救
佢地只會否定一切對佢地利益有潛在危害既野

咁我柒咗

同黑警用屎怱諗野一様，年輕就是罪

又好似啱...

編野想點 對家一日一日針對記者
真心想問 其實記者有無諗過自己都要進步
當時立場帶頭抗議黑驚記招後 就無以為繼
同埋佢咁講到咁 有無興趣share下採訪前線要注意咩 等經驗少學下野 淨係屌咁想點

大家係咪都叫記者嘅問題係侮辱咗記者呢個專業

有幾多人有認真睇過個細路嘅報導先？冇做過審視就亂叫所有人做記者就係對認真做事嘅人嘅侮辱同不公

成篇文就係怨婦feel想要人like 拎光環
1. 我係“記者”，唯我獨尊係專業人士，其他同行係no body。
2. 我都係學生，點解咁少like數？ 我有付出點解冇收穫？

13歲件事有人關注係成件事既後果，個𡃁仔又唔係自己拎嚟做 gimmick，咁都可以blame the victim 如果佢懶醒覺得識“兒童保護令”好威，屌返人唔識就話黑警捉返警署係合理，咁應該係佢個腦有問題，即係黑警“覺得”危險就可以話用兒童保護令帶晒啲細路返去？ 依家就係明屈話危險都冇問題？

從來冇見到有記者怨過自己啲野like 數少，仲要屌返人轉頭，講到要幾專業佢自己有新傳系既degree未？ 淨係想見到佢想抬高自己，唔見得有幾專業

睇完佢講既嘢，其實都係因為人哋個page多like過佢，佢條氣唔順
之前嗰d都好多格硬搵嚟講

係講緊黑警page

一樣 sor9冇睇開 我係罪人

13歲記者唔能夠同黃色經濟圈相提並論，因為佢真係唔需要任何人吹捧

新聞講真講全面，係專業黎，唔係話有光環就值得幾多萬Like。黃色經濟圈係一個立場行先，品質為次既政治經濟表態，龍門再難食，你可以百屌，但唔好忘記係為咗壯大黃圈而去食，當中係需要光環支持。

可樂百事都應該同一把尺去看待，你可以撐，你可以支持，但無必要吹捧邊樣更好，尤其兩邊係一樣性質。

掉翻轉講，邊個學生報記者想自己媒體係只因光環而出名？立場都唔會想大家只係記得佢深黃而忘記新聞本業。假如我地唔用同一把尺去量度記者成果，只睇年齡同光環，咁其實係鬥慘大賽。

真心，13歲記者咁有心，點會唔期望有朝一日可以做出話題報道，而唔係成為話題本身。

同意，感覺佢地唔係怪13歲記者，而係對於大眾對其他記者嘅關注不足感到好無力。辛苦得濟呻下咁。

讀完傳理都未必做
其實好多記者唔係傳理出身
Btw加油

咁點先可以叫做一個記者？

香港做網媒記者又唔駛考牌(好似係

咁佢就唔好做標題黨啦

我覺得喺自己page講嘢無必要咁婉轉囉

佢可以話唔公平嘅
但我覺得話吹奏一次就係對記者係侮辱就over 咗

呢個指控過份咗 好反感真心

呢樣真喎

讀嗰科唔一定做返個行

本來'關注'呢樣嘢就係好難量化，關注緊好難時刻咁同記者講。
佢如果夠成熟，解讀Like數暴增時，就唔會歸納出一大堆爭議性咁大既觀點

其實葡萄有怨氣都好正常

人哋正正經經咁做得20000 like

13歲記者影響專業之外仲喺一夜之間突然好似成功過自己，真係會好灰。

成篇文都好直白喎邊忽婉轉

焦距咁講，立場姐姐係評述員，唔係記者

個標題啫講緊讚吓個細路都侮辱都佢

我絕對明你意思，雖然佢講得唔好聽，但設身處地去諗佢咁灰都唔係冇原因希望大家都可以多多關注唔同媒體，至少like數係一個最直接嘅「關注」

不過依家將個focus擺翻落阻止整記者牌到 其實捍衛緊嘅主要都係網媒學生同公民記者嘅採訪權利（雖然係因為13歲事件先引起）

兩者性質完全唔同， YouTuber 關心views 數係正常，因為佢哋既內容同 views 數有關聯，可以為view數拍某題材，可以反映到個片有冇觀眾鐘意。

但係講到記者，尤其依家係 specific 到做 Live 個班記者，佢哋既題材就係得一個同埋完整客觀既直播，view 數唔應該係Live 既重點，報道事實完整同真相先係佢哋既工作，要吸引人睇你哋台係另一個問題。同埋咁多台做緊Live 揀高清/器材好/冇lag既都任君選擇，只係冇偏頗既我作為讀者點解要被人屌唔睇你？

的而且確呢個標題係「畫面唔夠靚」嘅
不過都明佢點解咁灰，如果可以大家都多啲關注唔同媒體啦

sor9 愈睇佢最尾嗰段同嗰幾個hashtag
愈覺得噁心 廢事畀人話我狙擊佢
留埋呢個comment我就走

唔係可唔可以做嘅問題，係大家根本唔睇人地做過啲咩就叫人記者呢個行為唔好

咁不如你講吓點解個細路唔配被叫記者

咁以今次呢兩位校園記者小朋友為例
如果唔叫記者應該叫咩？

加油啦
我自己都有搞緊個Page，即使唔同意Wu Gin既講法，但會諒解佢既出發點。

睇左呢句就明佢打呢個post果陣既心情

第一、記者無認證？有經歷過POLY一役嘅一定唔會咁講。線一直存在，只係對家呢幾個月以來都唔拉出嚟。大家清楚，行家清楚，PPRB清楚，係得一班人唔清楚。

即係有條線可以拉出黎界定？條線係點樣呀請問？

巴打都加油，記得要小心啲，保重身體

成日提住個page少like 無收錢
係因為收唔到啫 有人捐唔通你唔要？自己諗辦法做大佢仲好
同埋怪個小朋友搶到fo做乜鳩
人地無出現 唔代表你個page會多幾多人睇
多啲記者做live 又有咩問題？咁多個位咁多角度你影到哂？
知唔知多人影野有咩好？
你個page 咪又係上年十月先開始 咪又係呢場運動之後先出黎影野
最後 多口問句 DB係咩意思？自己讀DBS巧威威？

相信佢同當日海港城隻防暴狗一樣講緊記協記者證

咁我應唔應該叫個細路做記者先？

我覺得一個身份應該有佢嘅定義

警察有委任證就係警察

消防有消防衣委任證就係消防

咁記者應該點樣識別

係咪要睇過佢做過嘅嘢先可以叫佢做記者？

但係假設我冇睇過昇哥利君雅嘅報導

我又可唔可以叫佢做記者？

好似有啲1999 我唔係記者

或者喺你角度 個細路係咪記者？ 點解？

第一時間個反應就應該係小朋友，當你睇過佢嘅報導，覺得佢嘅報導對得住「記者」呢個名嘅時候先叫記者

做人最緊要名符其實，做嘅事同個名要相稱

寫定義好似有啲唔準確

應該話「識別方法」？

原本唔知呢個人係邊個
但有fol開佢地個台
都係嗰句
對同路人 語氣好少少啦

其實佢講得岩但成日提LIKE數真係覺得佢care呢樣野多D

咁又想問下 我無睇過加山傳播
如果有日見到加山傳播旗下新聞工作者同兩位小朋友一樣裝備做同一樣嘅嘢
我係咪都唔應該叫佢做記者？

對唔住 我真係唔認同

臨時演員幾唔專業都好 佢始終都係一個演員

林鄭幾仆街都好 職銜都係行政長官

呢啲係冇得改變㗎

佢做緊嘅係一個記者嘅事 不論專業與否

就係記者

我唔知佢配唔配，因為我未睇過佢嘅報導。但係大家未睇過佢嘅報導就覺得配，呢個行為其實係會令唔少傳媒工作者好灰機，因為覺得原來大家係唔會「認真」睇記者做野質素，覺得拎住個cam影吓就係記者，簡化咗記者嘅專業，呢個po嘅出現就係例子。

情況就好似你好認真做件事，做完之後有個冇做過相關野嘅路人同你講聲「其實唔難」。講嗰個覺得只係一句，但聽嗰個就可能覺得係對自己嘅努力嘅否定

我以前都冇諗得咁仔細，呢篇野係令我有啲諗法

我就係唔明點解要睇過佢嘅嘢先可以叫做記者

唔睇就要叫佢做小朋友？

咁我冇睇過昇哥啲嘢

係咪要叫佢做青年呀

其實不如調返轉講返個標題
邊個吹奏13歲記者？
邊個吹奏話咩畫面靚？
我身邊個個都係屌黑警打壓恰細路
未見到有人講以上兩點

你要搞清楚

配唔配做記者vs身份係咪記者 係兩回事

tvb我覺得佢哋唔配做記者

但係唔會因為咁佢哋就唔係記者㗎嘛

sor好鍾意用例子 你覺得唔啱可以討論吓

或者咁講
記者係想人睇內容
如果係因為人地爆到猛料或者拍攝角度好好而讚 絕對無問題
但如果只係因為人地13歲而讚
對其他記者嚟講真係唔好受

記者呢行係講有無料挖到同搵唔搵到news angle
正如電視台記者只係因靚女而唔係有料就捧上天
最後只會製造明星效應

1你都唔知個細路認真唔認真，反而指責人冇睇過個細路嘅報道又叫佢做記者

2你個女比錯晒

依家個情況係你好認真做件事，有個細路同你做一樣嘅事 ，其他人就用同一個稱呼你同個細路 （路人話其實唔難嗰啲只係你F F，既然你都冇睇過個細路嘅表現，你從何判斷佢係鳩你）

我發現好多記者都有啲自我意識過剩
用食過tg嚟鬥專業係做乜?

兒童保護令呢句聽到想嘔
眼紅到要幫對家講野？

唔好咁自負啦…
鬥窮鬥慘係咩心態…

你講嘅呢啲「職銜」本身都有認證，但記者冇

而且重點就係咩叫「做緊一個記者做緊嘅事」

對於專業記者黎講，如果民眾認為佢地就咁係現場拍吓野都算係記者，其實都幾hurt

個小朋友其實做得好好，係大眾個反應令加山傳播唔好受啫

咁係咪將fb個like睇得太重

睇埋#169 麻煩曬

btw其實你都識講你咩都冇睇

又憑咩咁肯定個細路求其拍下嘢

明白你係同情加山

但係你又會唔會先入為主咗呢？

其實我好欣賞個細路，我一直想強調嘅係大眾個反應有啲漠視專業

大家讚小朋友有勇氣，關心社會係好好，我都好欣賞個細路，但大家讚都要讚啱位，唔係連報導都未睇就從記者嘅身份讚佢

邊個從記者身份讚？
而家係讚佢拍得好報導得好咩？
定加山覺得fb個like就係代表咁？

自己都識講而家好多媒體，根本係資訊爆炸，好多人睇開個幾個，都冇咩留意其他

你地係有心做，咪好聲好氣宣傳下，一定會有人欣賞有人課金支持

但唔係熱狗式屌票，佢講野睇得出佢好自豪自己記者身份，但就over 咗變自大

一嚟開始鳩up 合理化班狗濫捕個𡃁仔

二嚟記者的確冇統一發牌，校園記者都可以係記者，佢可能冇咁強冇咁專業，但都係用緊佢自己方式去記錄不公嘅事。自己自大變自卑，鬼有人串記者廢唔專業咩 仲要講埋d 垃圾唔啱嘅例子

三嚟唔夠人多like 就怨婦上身，d 公關技巧差到

呢篇文就算唔計內容，d 行文表達都肉酸到嚇撚死人

所以我一開始就問你

點為之「做一個記者做緊嘅嘢」

係你避而不答啫

搞唔起個page 但又care like, 就應該要諗下點樣promote
衰啲講句 網絡世界 包括網媒 都係講gimmick
對普通人嚟講 宜家咁多網媒fol得幾多個？
fol左又睇得幾多個？

page主似未睇得透大眾嘅心理
而又care大眾嘅like數

得罪講句
傳媒好多都密密耕耘
唔通又要鬥慘

有個十三歲做記者
竟然唔係諗返起自己做記者嘅初心
而係眼紅
成件事好撚痴線

加多，聽過個名
之前有單大野嘅live片好似係佢拍
但我無like到page

屌最尾嗰段同嗰幾個hashtag真係睇到我躁

成條八婆咁

5月10當晚有Poly學生記者被捕
咁我可唔可以讚 可唔可以支持佢？
定係淨係被捕食椒未夠傷未讚得住？

咁又無得咁講
網媒呢樣野係咪多人睇嘅指標就只有views likes and share
對一般人嚟講like可能只係一個支持
但對製作人嚟講就係幾多人可以睇到自己嘅野
睇得重係無辦法

只能講加山可以表達得好啲同唔好太怨婦

犯法既都可以係差人，無證點解唔可以做記者

佢咁樣表達真係倒自己米，本身好聲好氣宣傳一聲隨時都彈返幾十k like，而家幾肉酸

呢位浸大記者一早比曱甴mark住
搞過佢幾次 8號仲比曱甴拉埋去後樓梯打
最後拉撚埋

但都係得三萬like

認同大眾對網媒嘅認知同支持不足
畢竟對唔少人嚟講網絡(especially fb),偏向娛樂同輕鬆
傾向follow多啲juicy嘅page
但用13歲記者嚟做切入點係錯撚晒

成篇嘢就係好撚酸

首先吹奏13歲點解等於對其他記者侮辱？記者嘅報道是否有質素，係由讀者判斷。

但同為網媒嘅記者要同個13歲小朋友比較，就好核突囉 要不是仲有相對大嘅新聞自由，你哋啲咩加山傳播都冇得採訪啦

其實我覺得中意睇juicy野其實係人性嚟嘅
都明白佢哋好想關注
但語氣可以好少少 唔好講到好似全世界對唔住你咁

同埋佢都on9，live 係會做埋報道的，啲台有時長live冇人做即時報道，係因為冇主播 / 記者

唔通立場啲live有記者講嘢就會變旁述？個即時報道係咪做得好，係睇記者即時敘述現場情況嘅功力

仲有一樣野就係記者呢個「專業」同醫生律師好唔同
記者關乎到言論同新聞自由 一定以最少干預為最好
所以發牌制 或者專業公會制都唔可行
但其實記者約定俗成係有行規同一啲價值觀要守
當人人都有cam可以影野 就搞到記者條界線好模糊
呢個都係大學新聞系成日探討又無結論嘅課題

利申：新聞系畢業廢青

咁怨婦真係好核突

近年點解有「人人都是記者」嘅觀念，又或者點解部分網媒、學媒多咗咁多人關注，正正就係彌補咗部分傳統媒體嘅不足

同為網媒，佢咁樣屌 13歲記者事件，除咗酸，我睇唔出仲有咩

要討論嘅或者係咁嘅衝突現場，未成年人係咪有足夠能力保護自己，但篇文章除咗酸人就咩都冇

你件垃圾存在就係對記者最大的侮辱

講得好啱

條友係篇文表達到好似應該出牌去限制記者身份，寧願打壓新聞自由都要去滿足自己「記者」嘅特殊地位，唔俾其他人咁易自稱記者

真 傳統紙媒又可以酸網媒唔算記者

但諷刺嘅係，如果有呢d制度，佢哋呢d咁嘅網媒分分鐘都係比人篩走

佢成篇文係純粹為自己而講

所以我覺得你係咪專業，係咪用心報道，係交比讀者評論，但新聞自由係越闊越好。如果單靠傳統媒體，一定睇少好多嘢

講一大堆垃圾去等自己做怨婦做得合理d

呢篇文的作者好肉酸，心胸狹窄，連小朋友都妒忌。

呢個真係只能靠大眾去認同
咩叫記者 咩叫拍live嘅cam man
講到尾香港根本無教點睇新聞
如果大眾係有能力分好新聞 做到優勝劣汰嘅
就唔會個個都做傳媒又個個都無成績

以佢個講法
揸大機嘅可以屌揸dv 電話嗰班你咁都叫攝影師呀？
做紙媒嘅可以屌網媒 你咁都叫新聞呀？

時也命也
拉遠啲咁睇，其實每個行業都有呢啲咁嘅情況㗎啦
邊個食到個focus，邊個夠爆，邊個時機啱就上位㗎啦
娛樂圈係咁，YouTuber係咁
幾個月前YouTube個雞丁咪一樣年紀細
但係佢一夜間啲subscribe同點擊率仲高過好多做咗幾年嘅全職YouTuber
時勢造英雄就係咁解
埋怨都冇用
只能夠講繼續keep著團火做，總有一日會有成果

我都俾狗用槍瞄過
咁又點先？
本身上面都算啦 雖然都寫得好仆街
睇到尾段真心不知所謂

真。唔通做cable 港台嘅又會笑鳩你網媒仔，影幾張相就好威？老實講我唔信啲行家會咁。

但越界嘅行為一定要糾正，記者身份絕對唔能夠模糊，但我唔見13歲小朋友有做緊啲咩超越記者範圍可做嘅事

就係覺得冇伯樂，乜乜柒柒囉

咁我都明嘅，但有啲嘢唔使咁樣講，講完到頭來咪變怨婦

絕對會 一定牌都無得攞

香港或者全世界問題都係 個個淨係鐘意睇juicy野
要改只可以係教育入手教睇新聞
呢啲真係光復咗先有得搞

如果呢個係香港主流意見
光復之路無期
一場學生主導嘅革命學生竟然被標籤無能力無資格

我就係想問佢 以佢個講法
大台班cam man係咪都唔可以自稱記者
咁仲著唔著記者背心 定要著返件寫攝影師嘅？

又唔好話教，有麝自然香。港台嘅鏗鏘集，有線嘅刺針同中國組，都一樣好多人睇，其實就係睇你公司有冇資源同空間比你做

CLS 係咪有病

啱 正能量少少
多謝全部記者朋友
(tvb記者除外)

咁攝影記者又係咪記者？好複雜呀媽

不過電視台d工程都會著背心，都係方便識別姐

13歲間媒體我都有follow
但係因為想支持下
點解有人紅有人沉係因為太多
令到資訊接收疲勞
但唔＝要批判部分人無資格
咁樣拉一派打一派
是咪要其他再專業啲更高年資踩返佢？

覺醒咗多咗人注重質素，的確係好事
最後就真係睇資源同空間夠唔夠
如果香港有一間同蘋果抗衡到，又唔受支那影響嘅媒體，成個生態會健康好多

不如你話俾我聽點解小朋友可以係記者 大佬依加喺戰地採訪呀，你估真係校園小記者咩

佢自己有講，因為未有能力考fa牌，咁肯定佢老豆老母唔會俾佢做勇武架啦（當然冇人會想）所以先做記者咋 唔好話佢想為依場運動付出但又唔知做咩好，所以先出嚟做前線記者？但其實簽聯署、twitter戰線個啲好需要人囉，不如做依啲仲好

咩年齡都有權採訪可以做記者係一樣嘢
商場變戰地 記者被襲擊係警暴係另一樣嘢
唔好再撈埋嚟講啦

佢都有講話見到班記者被黑警咁對待都堅守工作好尊重記者
調返轉加山個大人記者咁撚樣話返佢
自己諗下應唔應該啦

咁個個都有權，下次係咪要推12歲𡃁仔？再下次係咪要推11歲𡃁妹？ 黑警濫權就一定，但依加咁支持個𡃁仔，仲Follow埋個Page以示支持，同鼓勵佢繼續做前線記者有咩分別？

你個point喺邊先？ 你其實有冇睇過佢個live?我認真覺得仲好過好多大人記者 因為年齡所以唔可以係記者？同啲廢老屌後生一樣 我發夢見過好多好多小朋友自己走上街頭 佢哋又係咪因為年紀細唔可以叫抗爭者手足？

我認同後面嗰part

但我覺得，雖然每個人都有權利做公民記者，有冇足夠既知識同能力都係要考慮既因素，尤其依家有小小把柄就比政府捉住搞記者發牌，眼見一部分中學生記者操守都幾有問題下，唔希望因為部分人而影響其餘既傳媒行業。（非針對呢位小記者）

始終都唔太buy小朋友/中學生出黎做記者

其實講咁耐邊個"推"佢哋出嚟？
支持就叫推？
認同咩年紀都有權採訪就叫推？

打緊仗呀
全民皆兵有咩問題

認同
其實正常都有所屬機構發出嘅記者證
今次呢兩位小記者都有
所以先話要講專唔專業有排都未講到年齡
一樣有網台記者屌狗為樂
要鬧都鬧咗嗰班先啦下嘛

戇鳩 係要13歲或以上先做得啊弱智 講乜撚12歲11歲啊 同埋如果好似先前街頭抗爭咁 我唔覺得個媒體同個家長會照比佢去 人哋家長都覺得個仔做記者冇問題 反而咁多其他人屌

呢位師弟葡萄得咁出面，雖然never settle for less姐，唔洗同人比較既，默默付出就得

r/gatekeeping

唔係一碌鳩打一船人
但真心想問係咪全部DB仔都咁自負？

成個po講得最好係你

咩人都有啦，有d有料又humble，又有d廢柴扮勁既
但咁樣葡萄揾個小朋友黎比較就真係有d影衰學校

就算以前校際比賽，一直都係灌輸唔洗計較自己同人地既付出有幾多，出盡力去做咪得

更何況做記者唔係鬥多like架嘛，觀念錯撚晒呢一刻就算少人睇，你記錄左既野係唔會白費，一定有用
唔知點解佢要咁大反應感覺不太成熟

佢可以話13歲無資格叫記者，支共港共一樣可以話佢冇資格叫記者，資格由邊個定？除咗發牌點樣可以證明一個人有“資格”叫記者？定係要傳播系畢業先可以叫自己做記者？咁立場都可以收皮

認同 其實佢講法同港共好接近
其中一樣燥嘅位就係未被敵人打壓
先被自己人執咗一劑

其實大家都只係睇到鏡頭前既野姐，你講果d野可能佢平時都有做，我只係覺得年齡唔應該係用黎界定記者呢個職業既起點，每個專業都唔同，唔可以直接類比，佢表現專唔專業的確可以討論，可惜加山傳播個記者所講既貌似無咩真接關係，反而比人感覺一股酸味。

不想咬文嚼字
如果真係專業 應該通過專業認證
才能取得資格
如果隨便一個人
未經專業訓練 和認證
著套衫 攞張證
都做到你個位
你就不是專業了

入門門檻低 係人都有機會做 唔=個個都有個種職業嘅觸角同敬業樂業嘅態度 亦都唔=唔專業wo

原來係 門檻低
明白

根本就係酸人哋細佬
算把啦

粗體想表達d 咩

相對醫生，律師咪門檻低d 侍應，清潔工咪高d
但不論高同低，都可以做得專業 冇衝突

門檻比侍應 清潔 高d
明白

吹到侮辱咁大，洗唔洗跪係到道歉

專業受損
業界代表
和有影響力的人
又唔發聲

人必自侮而後人侮之
人必自重而後人重之

拉

有條理地咁講垃圾
咩嘢叫記者專業，學歷同年齡？
記者嘅櫂利又嚟自邊度，個人定大眾？

建議加山唔好太自大，付出得多收成得少，就係度屌鬼；有人可能做記者做到好盡職，但一個資訊平台嘅經營就唔見得出色，最少曝光率低唔係人地搞成佢地咁；佢地唔得到同努力相對嘅關注，唔代表同日其他網路媒體冇，如立場。

２３ ３３ ４３ ５３ ６３ ７３．．．

佢又唔係３歲

講嚟講去原來唔抵得人哋小朋友一夜之間咁多人去注視
真係要成個怨婦咁肉鳩酸

你飲百事係咪米芝蓮評分專員？

都唔係第一次啦佢，隔幾個po就話d人唔睇加山睇其他page

當日加山無報道記者被捕新聞 , 呢單係星期日算大新聞佢唔報本身就係酸葡萄心理唔撚想幫人宣傳啦

唔使死撐佢地

藍絲post，拉

喺度葡萄個小朋友
知唔知醜
人地冇屌狗淨係拍野,我唔明做咩話人除左衫就叫口號
佢自己咁講嘢先係最唔Pro嗰個

會唔會係聽既人有問題？唔啱聽就唔聽，最後搞到講既人驚聽既玻璃心，個個講野都語言藝術，淨係圍爐就啱了

成日酸埋D咁嘅嘢,其實應該諗下係唔係自己唔了解傳媒嘅本質
某個輪椅記者嘅Page其實都多過你加山啦,係唔係遲早屌埋人殘障有光環所以多LIKE過你?

On9就on9架啦,根本就同你做得好唔好冇掛勾
想要like咪出聲囉,屌票有撚用

依家五毛港共不停吹風向 要鬥臭呢個13歲 不過弱智兒登狗又跟住鬥啦

成件事唔拉埋 page followers黎講會好好多

記者使撚專業咩，阿豬狗有部機衝埋去拍野問野就係記者啦
根本極低技術人員

火遮眼個時應該行開下而唔係出post

講到呢度，你又唔知我又唔知，我就係質疑你點解講到個細路做嘅嘢有問題，不配被稱為記者

理解唔到有咩要咁火
立場先手優勢做live,班記者由71開始越做越有火
丘品就咁啱喺西灣河俾佢影到Live 開槍,可遇不可求
傳真社d料夠爆到痴線,咪又係無人睇焗住走小眾課金路線

你細台搵唔到自己嘅niche但走去屌人一夜爆like,覺得你小器好撚正常姐

波台5毛狗改左名以為冇人認得你？

介唔介意解下係咩意思

話時話香港啲校監又係冇嘢可以制衡到 仲要年年都出嚟向同學訓話

on9 宜家個仆街政虎揸莊呀 仲搞出牌

咁我唱歌個陣係咪歌手？我計數個陣係咪數學家？但到文字工作者，識寫文就係作家，寫得長少少就小說家，識寫新聞就記者。

佢纙輯有問題,
唱歌, 計數呢個只係行為,
但當場合同責任唔同左, 身份就唔同
舉個例:
一場 show 搵左個五音不全嘅素人上台表演唱歌,
緃使佢係一個唔合格嘅垃圾歌手,
喺場 show 入面, 佢嘅身份就係歌手

外國大把自由身記者
都係做好故仔先搵傳媒賣料
做得呢行就係食得鹹魚抵得渴
13歲唔做得記者？咪玩啦，公民記者幾多歲都做得
只要有心肯去紀錄，人人都可以係記者
大佬，呢位行家啲比喻真係畀人覺得佢老幾
未係老屎忽就講老屎忽嘅嘢
真係唔想辛苦就咪做囉
做得就唔好呻 要呻就唔好做
要做就唔好顧LIKE
打大篇文最後畀人話佢只係「啲LIKE比唔上個13歲」
大人嚟㗎 成熟啲啦

陸同學嘅行為同言論唔會令我覺得佢有任何唔尊重同侮辱咗記者
但佢咁嘅言論我反而覺得佢映衰哂成行,
個個全職記者都係要有心力先做到落去架啦,得佢係咁辛苦?

覺得自己有志難伸原來係社會有錯,中二病
Care個like數咪就係睇唔透囉,竟然俾fb影響到自己嘅行為,真係好唔成熟

佢搞到自己成個小器鬼
影衰自己仲影衰其他同行
同學仔而家係需要吸收經驗
做人「前輩」唔guide人都算
仲要出文去呻自己「懷才不遇」？
咪玩啦
人工少 轉行啦
冇人睇 轉行啦
唔夠LIKE 轉行啦
老老實實佢做咗幾年「傳媒」？
字裡行間完全係顯露不足同幼稚

怨婦式抱怨

另外，樓上有d叫人唔好睇低記者，唔係呀豬呀狗阿茅阿壽做得，係因為記者有專業性

我同意記者係應該要有專業性，但係作為一個專業的記者，我更相信佢哋唔會好似呢d人咁成日自卑感作祟，覺得人哋唔尊重佢

因為真正嘅記者丶傳媒工作人，眼中只有新聞真相丶傳播道德，揭露社會問題。有呢種心態嘅人，無論佢男女老幼，佢都可以有呢一個能力，而且呢個權利一公民權利，係我地可以享有及行使

傻鳩

香港人就係鍾意依啲，戀童、抽水當抗爭、唔肯付出時間認真鑽研事物，咁的民族性點打贏場戰爭。

高級五毛

照你咁講 以後再有抗爭活動 小朋友加中學生全部唔好出黎啦 遊行啊 食黃店啊 唱歌啊 都唔好啦 好危險啊 18歲以下點可以做抗爭者

其實眼見有唔少「前輩」好不滿啲中學生學媒，成日上網屌，但反而唔即時教導，真係悲哀

想當年做實習嗰陣，啲全職行家都係好好人，會教你會幫你

佢仲覺得自己係專業記者喎

垃圾一名

記者先有資格尋求真相

所以我覺得人人可以做記者
前提係你會追求新聞真相

有個證唔代表d乜

但如果純粹為咗自己地位而屌其他同路人
食相核突

姐係你評論得人，人地評論返你就係扼殺言論自由？

語言藝術唔代表圍爐喎
識得用修辭可以只係幫你更入人耳
咁好睇講者純粹想發洩，定真係覺得自己講既野咁重要，有必要被人明解啦

支持胡戩
支持連登巴打 部屋右牆角

exactly
其實個noise係小朋友比狗恰
自己諗埋一邊就走去鬥個小朋友

岩？唔識科技都做到創科局長，知法犯法都做到警長一哥

唔好用“正能量”呢三個字好嗎
好撚反感
用 “正面”少少

台灣用開嫁喎

連登仔話佢好黃唔屌得，屌佢就係五毛

佢屌細路就只係辛苦發洩下，要體諒

blocked
梁天琦bb豬
#352734

好大陣酸味

大家捉錯用神

佢係想屌香港人鐘意啲畫面靚嘅嘢，而唔支持真係默默做真事嘅

佢講like數係怨婦，但香港人鐘意畫面真係值得反思嘅嘢

難睇左d囉

咁環保人士咪比環保少女迫撚死哂

照佢講法
只不過係GRADE 高少少叫特首
其實777咪又係公僕

只不過係冇左狗環
其實咪又係3萬瘋狗

點解人哋受關注 就代表剝奪咗你嘅努力？
支持一個content provider，可以因為佢嘅年紀、可以因為佢嘅能力，無衝突
一齊做大個餅唔好咩

好肉酸

13歲小朋友落商場影下野有咩問題
帶齊身份証既話根本無犯法

好小器